每日郵報：若美國認為北韓打算核試，將會發動先制攻擊

英國每日郵報 聽下就算，唔好信十足十

The US is preparing to launch a preemptive missile strike against North Korea, according to intelligence officials after satellite images purportedly show the regime is gearing up to detonate a nuclear bomb.

根據情報官員透露，據稱衛星照片顯示北韓政權正加緊步伐準備核試。美國正準備發動先制導彈攻擊對抗北韓。

The US fears North Korea will perform a nuclear weapons test to coincide with the national 'Day of the Sun' on Saturday commemorating the birth anniversary of its founding president Kim Il Sung.

美國憂慮北韓會係紀念開國領導人金日成「太陽節」期間發動核試。

If the US is convinced North Korea will follow through on a test, it can preemptively deploy Tomahawk missiles from two warships parked in the region, according to US intelligence officials who spoke to NBC.

根據 NBC 引述美國情報官員透露若美國確認北韓會進行核試，美軍可以係附近駐紮嘅兩艘軍艦搶先部署戰斧飛彈。

Bombers are also being lined up in Guam, and cyber and special operations on the ground may be utilized, the officials said.

另外，轟炸機已經係關島部署好，隨時可以進行特種行動。

But experts warn a preemptive strike could provoke Kim Jong-un to attack South Korea, with tensions already ratcheting up in the past two days as Pyongyang issued warnings against US military action.

不過專家警告，先制攻擊可能觸動金正恩神經，引致其對南韓發動攻擊。尤其喺過去兩日平壤政府已經對美軍喺附近嘅行動作出警告。

鳩譯試下

送肥仔去見金日成

快D幫金仔集氣

番來就郁

開嚟見我